銀行back office 好做定front office好做啲

小弟想入行做銀行 想要啲意見

好做實back office la
但前線搵到嘛

介唔介意講下點解back office好d？
因為好多人話front 好似commercial banking有錢途啲

Back office 830 - 530
沒咩 ot 唔洗捽數 壓力少，但進升慢，搵得唔夠多

Commercial 入到都好，聽聞夠穩定，人工ok

Retail 講大環境，講人緣，講老闆，西客特別多，但做得掂升大把位升

（利申 半年Counter就升去Retail green zone sales，本身non business background ，做野個時考齊牌 計埋bonus around 25K）

你做邊間咁好back office唔洗ot?

好詳細 thx

想問做commercial banking business center 前景都可以？

🤣唔係我係女朋友，大貓

咩年代呀收5點半

bo想搵30k

準備日日收9點喇

做得bo就預左無人生，係無料既人先做

有料緊係做fo

fo唔一定係指retail
外行人一聽到fo就以為得retail
入到corp banking commercial banking 個啲好前途 但做rm要跑數湊客 睇你性格

至於bo都分好多種
如 risk, compliance , operation 等等
如果係operation 個類
真係冇前途可言
skillsets 唔transferable

而家做緊operation
目標係做risk
條路可以點行

介唔介意講下commercial banking 係咪跑數冇retail捽得咁勁？同埋做paper work同見客嘅比例係點？

想做Credit Risk

Sell咩為主？ 會唔會一直無數
三個月唔夠炒你

樓主唔好人講咩你信咩
乜野bo係無料嘅人做
risk/compliance呢d阿豬阿狗都入得?
仲有fo都有分retail/commercial/corporate/ibd
teller夠係fo你會唔會話d人好有料?
就算rm跑唔到數湊唔掂客你一樣係唔掂
同埋operation都可以學到vba/product knowledge 一樣係transferable
我建議你面對面真人同d行家傾下計好過你係連登聽d人9up

睇左咁耐都係你最中肯，我層經對過一個rm product knowledge係零仲係咁打嚟問啲文件唔係一個鐘就整好哂啦咩

樓主都係建議自己搵下對咩比較有興趣試下會好啲，間間公司都唔同，首先要知自己係咩人。例如對人好socialable 可以考慮fl 唔怕跑數可以考慮做sales，如果想穩穩陣陣就bo。如果自己background好，例如三大grad 外國名校grad，ibank機會都大好多。唔好諗有work life balance，好少公司有。當冇會好啲

事實好多OPS都係垃9圾
LOANS,BILLS,SETTLEMENT呢D

做bo真係好悶嫁 出錯率要低 壓力好大 無論你做得幾好都冇用 錯一次比人屌到仆街
工時又長 唔知幾時先收到工 人工又低 規矩又多 好似返中學咁 起大公司的話 升職有排都唔輪到你 起細公司做仲慘 對你要求高 人工低 工作量多 做前線 只要你接受到日日比人屌 其實冇咩大問題 人工高 比較早收 冇乜壓力 做得好 比人讚下 升職都快

做咩ops?

bo同fo都係大把垃圾啦今時今日銀行界

How about IT?

Credit